貴價的士

貴價的士 - 高慧然

政府計劃透過招標形式批出三個專營權，合共提供600輛貴價的士服務。600輛貴價的士起錶價36元，比現在的「普通」的士貴約五成。

價格貴一大截，以為跟飛機頭等艙一樣，主要的差異在提供基本服務之外的「額外享受」上，比如空間大了幾倍，又比如經濟艙的乘客吃粉絲，頭等艙的乘客吃魚翅。普通的士用日本車、貴價的士用歐洲車之類。讓不同類型的消費者有不同的選擇。

細閱政府提出的貴價的士規範，卻是另一回事，專營的貴價的士，來來去去能提供的，也只是一輛正常的、普通的的士應該提供的服務：包括網約安排（普通的士也能電話預約）、安全要求（莫非暗示普通的士不應該有安全要求）、司機培訓（難道意指普通的士司機不設合資格底線）、車廂設施（容易讓人解讀為普通司機在車廂內裝住十個八個手機並在駕駛中使用是被默許的）、為客戶服務及投訴處理訂下服務標準（也就是說普通的士沒有這種服務標準）……

與其說貴價的士比普通的士優質，不如說現時普通的士存在太多問題，必須由政府去解決。而政府的解決方式無異於宣稱，在的士巿場上，必須用高於巿場的價格，才能夠購買本來就應該有的正常服務。普通價格得到的只能是低於標準的劣質服務。

這倒是有趣。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
張愛玲的幻聽 (邁克)

下一則
下一則
殺死老年人 (楊靜)